【元朗恐襲】不忿石Sir被趕 《經濟》整治編採部 避寫「藤條」變「竹枝」

香港經濟日報集團（423）前執行董事兼副社長石鏡泉，早前在撐警集會上發表藤條教仔的暴力言論，被社會譴責，又被數百位集團員工聯署批評，最後在股東David Webb逼宮之前辭職。據悉集團曾在內部電郵向員工保證，聯署的員工不會被秋後算帳，但有經濟日報編採部的員工近日向本報指，高層近星期密密召見各組同事，由於集團因政治事件出事，日後所有涉及政治的內容都要嚴加過濾，例如不可過份歌頌或讚揚示威者，又要持平刊登政府和國家立場，甚至明言若報道涉及「藤條」字眼都要避開，以免觸動讀者神經，再次遷怒石鏡泉。
相關新聞：【逆權運動】克警扯甩罩兼踩臂 殘忍「煙熏」 被捕抗爭者短暫失明

根據員工透露，被整治的部組包括經濟日報、晴報、智富雜誌、Topick，高層特別禁止非港聞的編採人員，不可報道相關示威新聞，就算名人、財金人物、各大商會發表政治敏感言論，都要避免報道。
香港經濟日報集團主席馮紹波近年推動編採部發展社交平台，並以Facebook粉絲及讚好數目論成敗。自從6月反送中運動展開，經濟日報集團各部組的Facebook專頁都積極報道，尤其示威日的帖文，涉及警方暴力、名人支持示威等內容都較受關注。不過近日經濟日報的Facebook已明顯增加偏紅內容，例如《一文回顧内地官方過去一周怎談香港示威？》、《人民日報：支持港府和警方該出手時就出手》、《港澳辦：一國兩制「一國」是根本 三底線不能碰》等，尤如黨報論調，而Topick亦發現多篇報道以「竹枝」代替「藤條」，甚至7月21日元朗恐襲當日的報道都已改稱「竹枝」。

石鏡泉的暴力言論，除了教人藤條、水喉通打仔，在7月20日、元朗恐襲前的港台節目《投資新世代》上，他早預告21日示威為終極決戰，更語帶輕佻稱等待星期一（22日）「睇吓有無流血死人」，又謂警察有牌受制約，但像他無牌的人就可以打人，更作勢打向節目拍檔鄺民彬，令對方也呆一呆。
《經濟日報》因石鏡泉言論備受輿論壓力，有傳銷量及廣告都大跌，這次高層更藉機干預編採自主，令不少前線員工心灰意冷。截稿前經濟日報集團未作回應。

唔好意思,阻大家一陣
前線勇武手足需要休息
和理非請全面進場
我地和理非係時候做野
睇下你自己有咩嘢可以幫到手
share出去俾身邊嘅朋友見到

喂Siri, 香港人8月有咩行程?

元朗恐襲前的港台節目《投資新世代》上，他早預告21日示威為終極決戰，更語帶輕佻稱等待星期一（22日）「睇吓有無流血死人」，又謂警察有牌受制約，但像他無牌的人就可以打人